Теоретический вопрос.

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование - это указание интерпретатору языка, что элемент после экранирования не надо воспринимать как какую-то инструкцию, а воспринимать ее как обычный символ.
Определенные символы в выражениях могут означать какие-то строго определенные действия для интерпретатора языка и чтобы интерпретатор не выполнял эти действия, а воспринимал символы просто как обычный текст - эти символы экранируют (в JS для этого используют обратный слеш \). Если необходимо экранировать сам обратный слеш, то перед ним ставят еще один обратный слеш (\\)